黃世澤: 關於今朝郭榮鏗引述Ted Curz講嘅嘢，我有咁嘅解讀 - 忍忍手，唔好幫Starbucks裝修

今日郭榮鏗講咗唔少佢見Ted Cruz 得嚟嘅資訊，一方面反映熱普城去接Ted Cruz機係枉費心機，但另一方面，郭生講嘅嘢溝咗一啲傳統泛民嘅解讀，就會十分之有問題。以我所知，所謂暴力只係藉口，邊個唔知係插贓嫁禍，下次捉到臥底一定要搜委任證或身份證出嚟。喺 香港人權及民主法 上美國商界至係問題所在，因為我手上情報都係咁。

香港人權及民主法 嘅反對者

等我用point form列出嚟，方便大家消化文字：

1. 美國商界由二次大戰到依家，除咗軍火商，無人係民主政治嘅friend，因為佢哋傳統就係唯利是圖，否則唔會Tim Cook領導下嘅蘋果變咗契弟，喺二次大戰初期，美國商界係好支持納粹黨，羅斯福唔係有錢大少出身，加上民主黨無共和黨咁依靠金主，都幾難頂得住呢班友。係偷襲珍珠港，美國商界知道無法再做納粹德國生意，班友至歸邊。

2. 香港人權及民主法 最大敵人，容我準確啲講，其中一個McConnell，共和黨多數派領袖，我講法都係十分之簡單，佢老婆係趙小蘭，趙小蘭成棚生意同中國有關，呢個就係問題所在。所以Ted Cruz嘅壓力唔係嚟自民主黨，如果嚟自民主黨，學Trump咁當眾XYZ佢哋得。事實上，民主黨做總統好多軟腳蟹，但因為民主黨係工會支持(無論資金定動員力量)為主，工會係樂見 香港人權及民主法 通過，支持保護主義呢家嘢，Trump其實一啲都唔Republican，相反，係好Trump之前做民主黨大金主嘅本色嚟(你要明白，Trump好長時間係民主黨員同主要捐獻者，共和黨對佢感受好複雜)。

3. Ted Curz話Trump唔會唔簽字，可以反映到，Ted Cruz同Marco Rubio應該充分同白宮摸過底，所以主要反對來源一定唔係白宮或國務院，佢話係係Lobbyist，即係果啲收唔少商界水嘅議員，至係最危險。

4. 雖然黑警插贜嫁禍未必避免到，但有樣嘢，大家確係要大局為重，大家幾憎美心伍淑清條八婆都好，都暫停裝修Starbucks，Starbucks可以唔幫襯，但唔好裝修，因為佢係American Icon，同樣道理，對付Apple一樣係要用一條和平嘅路對付 Tim Cook呢個偽君子，作為一個長年支持Mac同 iOS嘅人，Tim Cook嘅貪婪，以及喺技術上管理越嚟越垃圾嘅表現，去到忍無可忍嘅時候，近年Mac OS X鑊氣之勁，我相信已經令好多人想鏟Tim Cook上天花板。

5. 總之只要係Classical美國Icon都唔郁得，包括麥記，否則啲Lobbyist會有藉口，Lobbyist係政客出身，佢哋唔係做公關，佢哋係政治顧問級別，你好易俾佢玩謝，否則佢哋收咁多錢把叉。係香港商界，至蠢到搵啲蠢材做政治顧問。對 Lobbyist呢家嘢，我有親身嘅經歷，都日後容我回憶錄再講。

6. 要迫Starbucks改專營權，最好有一個黃絲團隊去做，一方面同美心商量收購Coffee Concept(或者幫怡和全資買晒美心啲股份)，另一方面，係有人開美國證券戶口，買少量Starbucks股權，喺股東大會出手先重要，用小股民身份至係殺著，對於Starbucks一類全球巨無霸，甚至係游說啲key shareholders，可以換走啲親共管理層。Apple唔駛講，係要諗換走 Tim Cook呢件仆街，無論為香港，定為未來iPhone同Mac OS X嘅安全同穩定，呢條仆街反美親華，Trump應該一早知佢啲仆街嘢。

我希望我呢啲解讀，令大家知道方向，認真捉果啲扮嘢嘅假義士，佢哋係臥底嚟，會影響義士安危，同埋，唔好郁Starbucks同麥記呢啲美國大brand。如果眾籌到攬炒團隊，可以叫佢哋美國請好嘅Lobbyist公司代表香港人，抗衡中國嘅力量。

推唔到

tui